張曉明：特區行政立法司法機關組成必須以愛國者為主

RTHK

張曉明：特區行政立法司法機關組成必須以愛國者為主

國務院港澳辦主任張曉明發表文章，解讀十九屆四中全會通過的《決定》精神，提到無論有關政改工作何時重啟，都必須遵守《基本法》有關規定和全國人大常委會831決定，以愛國者為主體實行「港人治港」、「澳人治澳」，是全面準確貫徹「一國兩制」方針的必然要求，必須確保行政長官由中央信任的愛國者擔任，符合愛國愛港或愛國愛澳、中央信任、有管治能力、香港或澳門社會認同等標準，而特別行政區行政、立法、司法機關也必須以愛國者為主組成。張曉明提到，港澳內外環境出現了許多新變化，管治也面臨不少新問題、新挑戰，更加需要特別行政區政府敢於擔當，善於作為，中央將繼續堅定不移地支持行政長官和特別行政區政府依法施政，發展經濟，改善民生，維護法治，推進民主，促進和諧，實現良政善治。

2019-11-09 13:37:50

係時候破除司法迷信，唔好再覺得法官就係高高在上，佢地好多只係奶共狗

閱

正因為愛國，所以推動香港民主化，讓廣大香港人民能夠富足起來

特朗普:中國行政立法司法機關組成必然以愛美者為主

真
成個制度都崩壞左

行政長官係愛國愛港但唔愛黨得唔得？服務市民唔服務中共又得唔得？

馬道立2021年都退休，成個司法制度估計只會更加黨化

中國要香港人愛國，愈叫愈遠。
97 前無人鼓吹愛國，反而多香港人愛，捐錢出力，好攪笑

上得連登既都係愛國者
不過大家愛既國係唔同咁解啫

愛美國
不是支国
謝謝

連登仔=愛國者
有外國護照=不愛國

依家班奴才仲唔夠愛國?
三權合一埋啦都

呢條友一定要上人權法名單

我愛香港共和國

啱呀 要以香港愛國者為主

即係法官都要政治審查啦？咁仲有政治中立嗎？仲有司法獨立嗎？

根本制度得益者一定會維護制度。

手足只係condom，議席最重要。

我愛中華民國 共產黨 不了

收皮啦

非法治國家